\chapter{Cronologia}


\begingroup\small
\begin{xtabular}{r|p{.8\textwidth}}
  1913 &7 de novembro, nasce Albert Camus na fazenda Saint-Jean, próximo à cidade de Mondovi, na Argélia, segundo filho de Lucien Camus e Cathérine Sintès.\\
1914 &11 de outubro, Lucien Camus morre em combate pela França durante Primeira Guerra Mundial e é enterrado em Saint-Brieuc.\\
1920 &Camus inicia a educação básica em uma escola pública, na qual tem aulas com Louis Germain, professor ao qual será dedicado o Prêmio Nobel em 1957.\\
1924 &Graças a uma bolsa de estudos, Camus estuda o ginásio na escola Bugeaud, de Argel.\\
1930 &Inicia os estudos superiores em filosofia e conhece aquele que será seu grande mentor ao longo da vida, Jean Grenier. Em dezembro descobre que tem tuberculose.\\
1934 &Casa-se com Simone Hié. \\
1935 &Adere ao Partido Comunista, realiza peças no Théâtre du Travail, e é nomeado diretor da Maison de la culture em Argel.\\
1936 &Apresenta seu trabalho de conclusão de curso, “Metafísica cristã e neoplatonismo”, adquirindo, assim, o diploma de estudos superiores em filosofia. Em agosto, após uma viagem pelo leste europeu, divorcia-se de Simone Hié.\\
1937 &É expulso do Partido Comunista e publica, junto às Editions Charlot, \textit{O avesso e o direito} em 350 exemplares.\\
1938–1939 &Conhece Pascal Pia e trabalha junto a ele no jornal Alger républicain, que posteriormente passa a ser Soir républicain. Camus trabalha na peça ``Calígula'' e em \textit{O estrangeiro}.\\
1940–1941 &Parte para Paris e trabalha com Pascal Pia no jornal Paris-Soir. Devido à ocupação alemã, muda-se com a redação para Lion, onde se casa com Francine Faure.\\
1942 &Publica \textit{O estrangeiro} em junho e \textit{O mito de Sísifo} em outubro.\\
1943 &Trabalha como leitor na editora Gallimard. Conhece Jean-Paul Sartre e a atriz Maria Casarès, com quem começa a ter um caso.\\
1944 &Trabalha na redação do jornal de resistência Combat. No dia 24 de junho estreia sua peça ``O mal-entendido'' no Théâtre des Maturins.\\
1945 &Nascem Jean e Catherine Camus, filhos gêmeos de Albert Camus e Francine. Estreia da peça ``Calígula''.\\
1946 &Camus conhece René Char, poeta que será um dos seus melhores amigos até o fim de sua vida. Parte em viagem para os Estados Unidos.\\
1947 &Por divergências no editorial de Combat, Camus rompe com o jornal e com Pascal Pia. Em junho, publica \textit{A peste}.\\
1949 &Camus e Char lançam a revista Empédocles. Durante julho e agosto, Camus faz uma viagem pela América do Sul. No dia 15 dezembro, estreia a peça ``Os justos''.\\
1950 &Publicação de \textit{Actuelles} I, uma série de artigos reunidos pela Gallimard. Camus muda-se com a família para Paris.\\
1951--1952 &Publicação de \textit{O homem revoltado} em setembro de 1951. Em maio de 1952, a revista Les temps modernes publica uma crítica dura contra o ensaio. Camus e Sartre trocam cartas públicas até romperem a amizade.\\
1953 &Encenação da adaptação feita por Camus de ``Os espíritos'', de Pierre de Larivey, e da adaptação de ``A devoção da cruz'', de Caldéron de la Barca, no festival de Angers, em junho. Publicação de \textit{Actuelles} \versal{II}.\\
1954--1955 &Viagem de Camus pela Holanda e pela Itália. Em março de 1955, adaptação de um conto de Dino Buzzati, ``Um caso interessante''. Viagem para a Grécia em abril.\\
1956 &Publicação de \textit{A queda}, em maio. Adaptação de \textit{Réquiem para uma freira}, de Willian Faulkner.\\
1957 &Publicação de \textit{O exílio} e o reino. Em dezembro, Camus vai à Estocolmo para receber o prêmio Nobel de literatura.\\
1958 &Passa férias em Provença e compra uma casa em Lourmarin. Adapta o romance \textit{Os demônios}, de Dostoievski, para a peça de teatro ``Os possessos''.\\
1959 &Estreia Os possessos no dia 30 de janeiro. No final de abril, em Lourmarin, o escritor trabalha no romance \textit{O primeiro homem}.\\
1960 &Albert Camus morre em um acidente de carro partindo de Lourmarin para Paris.\\
\end{xtabular}
\vfill

{\tiny\noindent Cronologia baseada em \textsc{tanase}, Virgil. Camus. Paris: Gallimard, 2010.}
\endgroup



\chapter{Obras do autor}

\begingroup\small{} 

\begin{itemize}
\item
  \emph{L'Envers et l'Endroit} {[}O avesso e o direito, Ed. Record{]}
  (1937) --- ensaio
\item
  \emph{Caligula} {[}Calígula{]} (primeira versão em 1938) --- peça em
  quatro atos
\item
  \emph{Noces} {[}Núpcias{]} (1939) --- coletânea de quatro ensaios
\item
  \emph{Le Mythe de Sisyphe} {[}O mito de Sísifo, Ed. Record{]} (1942)
  --- ensaio sobre o absurdo
\item
  \emph{L'Étranger} {[}O estrangeiro, Ed. Record{]} (1942) --- romance
\item
  \emph{Le Malentendu} {[}O mal"-entendido{]} (1944) --- peça em três
  atos
\item
  \emph{Lettres à un ami allemand} {[}Cartas a um amigo alemão{]} (1945)
\item
  \emph{La Peste} {[}A peste, Ed. Record{]} (1947, Prêmio de crítica em
  1948) --- narrativa
\item
  \emph{L'État de siège} {[}O estado de sítio{]} (1948) --- espetáculo
  em três atos
\item
  \emph{Les Justes} {[}Os justos{]} (1949) --- peça em cinco atos
\item
  \emph{Actuelles} \versal{I}, \emph{Chroniques 1944--1948} {[}Atuais \versal{I}, Crônicas
  1944--1948{]} (1950)
\item
  \emph{L'Homme révolté} {[}O homem revoltado, Ed. Record{]} (1951) ---
  ensaio
\item
  \emph{Actuelles \versal{II}, Chroniques 1948--1953} {[}Atuais \versal{II}, Crônicas
  1948--1953{]} (1953)
\item
  \emph{Un cas intéressant} {[}Um caso interessante{]} (1953) --- peça,
  adaptação da novela de Dino Buzzati
\item
  \emph{L'Été} {[}O verão{]} (1954) --- coletânea de oito ensaios
  escritos entre 1939 e 1953
\item
  \emph{La Chute} {[}A queda, Ed. Record{]} (1956) --- romance
\item
  \emph{Requiem pour une nonne} {[}Réquiem para uma freira{]} (1956) ---
  peça, adaptação do romance de William Faulkner
\item
  \emph{L'Exil et le Royaume} {[}O exílio e o reino, Ed. Record{]}
  (1957) --- novelas
\item
  \emph{Les possédés} (Os possessos{]} (1959) --- peça em três atos,
  adaptação do romance de Dostoiévski
\item
  \emph{Actuelles \versal{III}, Chroniques algériennes, 1939--1958} {[}Atuais
  \versal{III}, Crônicas algerianas, 1939--1958{]} (1958)
\end{itemize}
\section{Obras póstumas}

\begin{itemize}
\item
  \emph{La Postérité du soleil} {[}A posteridade do sol{]} (1965) ---
  fotografias de Henriette Grindat, itinerários porRené Char
\item
  \emph{Carnets \versal{I}, mai 1935--février 1942} {[}Cadernos \versal{I}, maio de
  1935--fevereiro de 1942, Hedra{]} (1962)
\item
  \emph{Carnets \versal{II}, janvier 1942--mars 1951} {[}Cadernos \versal{II}, janeiro de
  1942--março de 1951{]} (1964)
\item
  \emph{Carnets \versal{III}, mars 1951--décembre 1959} {[}Cadernos \versal{III}, março de
  1951--dezembro de 1959{]} (1989)
\item
  \emph{Journaux de voyage} {[}Diários de viagem{]} (1978) --- texto
  estabelecido, apresentado e anotado por Roger Quilliot
\end{itemize}
\endgroup{} 


